香港家庭式茶記沒落，其實部分茶記都要負責任

我地依家成日屌香港租貴，攪到啲家庭式茶記捱唔住貴租，執得7788
無錯，我都認同香港比地產霸權攪到一鑊泡，但同時有好多呢啲所謂茶記自己都要負責任

我因為份工既關係要全港九新界走黎走去，以前都會盡量幫襯茶記，依家越來越多時間去食大家樂、大快活。點解？因為我好肯定我去快餐店會食到一份咩味道既飯，我知道自己比$30食燒鴨米粉，我唔會有驚喜，但同時唔會有失望

依家去茶記，係一場賭博，你唔知會食到啲咩味道出黎，試過去觀塘工業區，叫個西式四寶飯，諗住試下咩黎，黎到係餐肉、火腿、煎蛋、香腸飯，咁就$50，仲要唔好食，餐肉薄切透光、火腿滾水煮熟

又試過食沙爹牛肉麵，個湯杰到好似湯羹咁，我食左2啖就頂唔順走左

如果各大茶記係用心經營，我唔介意比多少少錢幫襯，仲可以每次都期待試到唔到形式既味道，但係依家茶記中伏率高達80%，有時都會寧願走去快餐店，起碼唔會浪費左一餐

連鎖店本身價錢已經有優勢

餐牌統一, 味道標準

但茶記價錢已經夠貴,仲要唔用心去做,

大家本身都想幫襯小店多D

但慢慢轉左去連鎖店

就係因為中過太多次伏,心灰意冷

隔離POST果碟滑蛋叉燒飯就係好例子

食開果間太子OK
唔差
抵食

講過好多次 次次都有班on9仔又話打手又話狗都唔食又話貴 都唔知班傻柒幾耐冇出過屋企門口

有時真係抵d茶記執笠
服務已經冇咩要求 環境又麻麻
重要俾狗飯人地食 又唔係平得去邊
肉得幾舊 氣又要受
連鎖快餐店做到霸權咁 某程度上都係因為班小店唔爭氣

好多上一代嘅茶記冰室，個心態都係求撚其整嘅，食你唔死就得。有心整嘅其實唔多。
以前唔多選擇，啲人焗住食，加強咗佢哋呢個諗法。
依家你叫佢哋改都難，一句唔啱食過主啦。

Agger

根本所有茶餐廳都係香港既毒瘤，垃圾港豬先會幫襯

愈做愈差自然係因為租貴，要賺多啲交貴租自然要加價兼減成本，減成本嘅其中一個方法就係減料，味道自然差咗
佢地係唔爭氣，但鬼唔知整得愈好食愈多人幫襯愈唔會執咩 除非有大水喉射住，或者間舖係自己，水準先可以永遠保持到

八成茶記係垃圾幾中肯

零服務不特止，唔閪面都多謝佢

有次見忙就去樓下茶記買個沙牛麵外賣，拎上公司都好快姐d麵淋到好似食麵粉咁，淨係個嘴夾下都「散」咁斷開左，食左兩啖就掉，d且同事都話我「你真係肚餓幾十蚊都照掉嫁喎」

有啲舊式茶記冰室係自己鋪，租都唔駛俾，都唔見得有心整俾你食。
態度已經唔強求，嘢食嘅話，就算啲料唔夠多，整得有心機少少，大家把口都係食得出。好似上面巴打嘅例子，啲麵淋到麵粉碎咁，沙嗲醬都溝唔掂，呢啲唔關你成本事，係有無心整。

食茶記睇既唔係餐牌，係隔離枱

世事萬物，都係分久必合，合久必分，自然現象黎，樓主唔洗咁感慨

去茶記同賭大細冇分別

淨係 d 汁扒飯都可以難食
野飲又難飲

同意

茶記廚房佬全部都係食屎狗

其實以前8，90年代好似冇而家咁多茶記，以前好似係去啲老屋邨先見到，果陣啲茶記真係狗都唔食，又污糟又多煙剷，係啲好市井麻甩嘅地方，唔知做咩而家吹到啲茶記好似係香港美食咁

過年仲要加二加三，一家人食幾個狗飯兩舊水要另外俾多成五十蚊，屌佢老母，真係食老麥冇咁嬲

你話人工同租金加咗係事實

你鳩煮又係事實

我有錢

你煮返以前嘢出品我無話好說

同感

哩碟野喂狗都唔掂

整堆咁嘅垃圾 仲有人幫襯第二次 先好嘢

服務lor

而家大快活 水準唔差 又有d服務
價錢算係接受到

去茶記真係有d慘過食監獄飯
又催你 價錢又唔平

好多時食完茶記第二日都會痾到九彩

食屎狗先幫襯茶餐廳

好多屋邨茶記，都仲可以做到價錢平，食物水準中上，咁樣我就心滿意足
仲算你貴少少都唔緊要，反正依家食野都唔平，總之食物同環境正常（我真係試過有間茶記一入去就一陣酸臭味，走都走唔切），就已經無所謂

難食之餘好多間仲要態度閪

而家食早餐一定揀大快活
午餐更加唔會去茶記 去飲茶好過

真心大快活有時推出 d 嘢都幾有創意。最衰屋企樓下冇大快活所以少去

如非必要絕對唔幫櫬街坊茶記！去都去粥店或雲吞麵檔

食過一碟滑蛋蝦仁飯，DLLM, 得4 隻蝦毛，個滑蛋獻汁仲核突過鼻涕，收我50 蚊。

無圖

葵涌以前好多冰室好食.....
下午茶時間個個等曲奇皮艇仔蛋撻(老餅一定知我講 mud)
仲有就係凍央同凍檸啡....(測試水吧功力指標)
如果有一間同時沖到2杯好飲已經神級
其中一杯好飲已經好好
最弊宜家10間有9間都係唔得

依家茶記個d唔係飯，係狗糧
又凍 又乾 又多肉少菜

呢樣嘢我都有同朋友講過，根本橕港撚都唔可以反駁，茶記真係四個大字

自甘墮落!

幾年前有次突然想食薯仔炆雞
去左附近舊區間茶記度食晚市
一睇餐牌要$65
算喇好肚餓 照殺

屌你黎到得果幾舊又乾又柴既鷄肉仲要有碎骨
跟住除左幾舊唔淋既薯仔之外就係得一大堆蒜頭
加碗大陸米同稀過屎水既味精湯
咁就$65
大家樂都無咁過分
貼錢買難受就係呢D
自此以後都唔會再亂入唔相熟既茶記

食茶記真係買大細
仲要價錢一d都唔平

咖哩腩 得2舊腩2舊筋其他全部薯仔
咁撚樣收我50?

係薯仔都無幾粒

加二加三都事小 絕大部分都門口寫到明
明碼實價 覺得唔啱價就食過第二間

你老尾間金記冰室 豬閪咁大隻字寫住免加一
入到去原來直程為咗新年整張新menu 氹鳩你入局
做生意做到咁折墮 真係

杯凍檬茶先最重要

屋苑啲茶記唔錯 做街坊做熟客既

淨食熟個間
生個啲真係咪搞我
熟個間未必好好食
入去食人情味多 啲阿姨對我勁好 間中又私人醒多碗湯 一杯野飲 又肯私底下幫我變多飯多汁
間中請下我食糖
雖然味道嘛嘛 但有時去只為見下啲阿姨
生個啲茶記又無水準 啲人又閪

茶記食垃圾是常識

金記冰室都算做大左，有十幾間分店。但太垃圾，午餐收$56，又難食。

香港啲快餐根本食死人

油鹽糖多 無菜 加汽水

依家嘅茶記真係垃圾嘅代名詞
價錢又貴過快餐店

多謝領展同一眾地產佬

一開始聽你講濕鳩四寶飯中伏都幾同意，但你話沙嗲嘔太杰唔好食，只能說你唔識食。
比d心機食多d快餐。

唔止茶記啦，d粥鋪好多離撚曬譜，炸兩又霉又凍

食過最好食茶記真係得德福新開果間文華 其實真係唔介意貴少少，但而家一般茶記質素真係好差

近三年大量”冰室”出黎搵食 仲要再貴少少

茶記我唔想求好服務 但都唔洗西面
食都未食完 就想搶碟 抹枱

唔洗同我講 我知邊間邊間ok 唔會再幫襯
大快活都有送餐啦屌你老母

支持小店
本土情懷
香港特色
獅子山精神

笑死

灣仔間 紅磡冰室啲待應同澳牛有得揮

由day 1已經諗唔明茶記有乜好吹奏
大家樂係悶，味道一般
但環境價錢質素已經好過80%以上嘅茶記

茶記真係去食開食慣果一兩間就好 絕對唔需要去試新既

食大漸路野穩陣
楊炒....

岩啊，唔係話想支持大財團 , 大家樂 大快活，問題係大部份茶記更加唔值得支持

食物一時掂一時唔掂，可以兩次去食 , 兩次都唔同味道既，D 員工又閪面

所以D 本土小店，茶記成日話係比大財團搞死，其實自己都有份趕客出門口，因為你唔係大財團，所以我就要支持你 維護你 撐你？

唔係咁架 , 要睇你本身值唔值得人撐先得架

自己鋪嗰啲仲撚串呀

大快活，大家樂對員工啲training好好
就算我唔認同大集團都覺得佢有可取之處
上次去大快活食早餐，隔離個阿毛叫煎蛋少油走脆邊 心諗咁都得？大快活阿姐完全無閪，就咁嗌咗入廚房
之後我去食大快活有時都嗌荷包蛋

茶記有啲想炒蛋轉太陽蛋都無，仲講荷包蛋，前世未俾人閪過咩

個餐牌有小菜飯餐既先係好茶記
好似V city對面果間咁

貴，難食，態度差，唔乾淨
點解仲要揀佢
要食茶記只會食返食開嗰間

淨係服務態度已經屌打茶記
仲有過年唔加價 多謝前多謝後
坐得舒服 有裝修 坐得耐唔會趕
平過茶記 食物質素穩定
不嬲支持連鎖

食茶記比人西面唔在講
仲要大部份淨收現金 8達通都唔收
咩年代
咁多茶記執笠唔係因為比咩大地產商欺壓
係佢地自己唔夠人競爭 自然淘汰

連百佳,一田d熟食豬扒飯,炒米都仲好食過茶記
人地頹飯汁都有味,你d茶記真係得個顏色

螢光色咖哩

啲沙爹杰好正常，係成個湯本身就杰噃

不如巴打解釋下點解啲湯都要杰？

屌啦
成日中三色豆火腿絲炒飯伏

買餸一樣 我以前中學雞幫呀媽買餸 特登幫襯街市 唔去超市 點知仆佢個街呃我秤

所以去茶記我一定係嗌餐肉太陽蛋飯
1.餐蛋飯難食極有限
2.叫你整太陽你整熟晒隻蛋,即係冇誠意,咁簡單d野都求其整,唔洗旨意你會有心整其他野
3.餐蛋飯都可以整得難食,其他野一定係好撚難食

大家樂係好食過茶記

確實真係租貴、材料貴餐廳為減成本只有節省人手或調低工資，令本來需要5名廚師先能夠運作嘅廚房得返3-4人日日OT去做甚至一個月都放唔到假，試問咁嘅工作環境點可能出品正常食物

好多地方野食貴都算，餸又少飯又少，唔好食都算，想食飽叫個多飯話要加錢